確認する術はなかった。もしかしたら、あの廃屋に戻れば、それも分かることなのかもしれなかった。
　もっとよく家を見ておくべきだった、と、車が武田通りの渋滞に巻き込まれてから思った。もう、自分の家がどんなだったか忘れていた。


## 五

　泥で汚れたトヨタの車に、お前は乗せられる。運転席にお前の父親がいて、後部座席には屈強な護衛が三人いる。カナーフェの大皿ほどもある肩幅の男がぎゅうぎゅうに詰まっているのは、かなりシュールに思えた。トヨタの車は狭い、と父親は言った。
「だが、乗り手より先に壊れることは絶対にない」
　間。
　後部座席にいる三人が、一斉に声をそろえて笑い声を上げた。父親は口角を上げて、笑顔と呼ばれる種類の顔を作ったが、瞳はお前をまっすぐに見ていた。視界の端で、人々が車をよけていた。
